import pandas as pd
PandasAssignment
Q1. How do you load a CSV file into a Pandas DataFrame?

Ans: df = pd.read_csv("https://raw.githubusercontent.com/datasciencedojo/datasets/master/titanic.csv")

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q2. How do you check the data type of a column in a Pandas DataFrame?

Ans: df.dtypes


--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q3. How do you select rows from a Pandas DataFrame based on a condition?

Ans: gender = df.loc[df['Sex'] == 'male']
	 print(gender)
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q4. How do you rename columns in a Pandas DataFrame?

Ans: df.rename(columns={'Sex': 'gender'}, inplace=True)

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q5. How do you drop columns in a Pandas DataFrame?

Ans: newdf=df.drop('gender', axis=1)
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q6. How do you find the unique values in a column of a Pandas DataFrame?


Ans: df['Pclass'].unique()

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q7. How do you find the number of missing values in each column of a Pandas DataFrame?

Ans df.isnull().sum()


--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q8. How do you fill missing values in a Pandas DataFrame with a specific value?


df.fillna("NA")
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q9. How do you concatenate two Pandas DataFrames?


Ans: 

data1 = {'Name':['Jai', 'Princi', 'Gaurav', 'Anuj'], 
        'Age':[27, 24, 22, 32], 
        'Address':['Nagpur', 'Kanpur', 'Allahabad', 'Kannuaj'], 
        'Qualification':['Msc', 'MA', 'MCA', 'Phd']} 
   

data2 = {'Name':['Abhi', 'Ayushi', 'Dhiraj', 'Hitesh'], 
        'Age':[17, 14, 12, 52], 
        'Address':['Nagpur', 'Kanpur', 'Allahabad', 'Kannuaj'], 
        'Qualification':['Btech', 'B.A', 'Bcom', 'B.hons']} 
df = pd.DataFrame(data1,index=[0, 1, 2, 3]) 
df1 = pd.DataFrame(data2, index=[4, 5, 6, 7])

frames = [df, df1]
res1 = pd.concat(frames)
res1
     
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


Q10. How do you merge two Pandas DataFrames on a specific column?


Ans: 
data1 = {'Name':['Jai', 'Princi', 'Gaurav', 'Anuj'], 
        'Age':[27, 24, 22, 32], 
        'Address':['Nagpur', 'Kanpur', 'Allahabad', 'Kannuaj'], 
        'Qualification':['Msc', 'MA', 'MCA', 'Phd']} 
   

data2 = {'Name':['Jai', 'Ayushi', 'Princi', 'Hitesh'], 
        'Age':[27, 14, 22, 52], 
        'Address':['Nagpur', 'Kanpur', 'Allahabad', 'Kannuaj'], 
        'Qualification':['Btech', 'B.A', 'Bcom', 'B.hons']} 

df = pd.DataFrame(data1) 
df1 = pd.DataFrame(data2)
df.merge(df1[['Name', 'Age', 'Address']])
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q11. How do you group data in a Pandas DataFrame by a specific column and apply an aggregation function?

Ans:
df.groupby(['A']).sum()
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q12. How do you pivot a Pandas DataFrame?

Ans:

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q13. How do you change the data type of a column in a Pandas DataFrame?

Ans: 
df = pd.DataFrame({
    'A': [1, 2, 3, 4, 5],
    'B': ['a', 'b', 'c', 'd', 'e'],
    'C': [1.1, '1.0', '1.3', 2, 5]})
 
convert_dict = {'A': int,
                'C': float
                }
 
df = df.astype(convert_dict)
print(df.dtypes)
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q14. How do you sort a Pandas DataFrame by a specific column?


Ans:df = pd.DataFrame({
    'A': [22, 12, 53, 4, 25],
    'B': ['a', 'b', 'c', 'd', 'e'],
    'C': [1.1, '1.0', '1.3', 2, 5]})
df.sort_values('A') #accending order
df.sort_values('A',ascending=False) #decending order
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q15. How do you create a copy of a Pandas DataFrame?

Ans: newdf=oldDf.copy()

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q16. How do you filter rows of a Pandas DataFrame by multiple conditions?

Ans:
df = pd.DataFrame({
    'A': [22, 12, 53, 4, 25],
    'B': ['a', 'b', 'c', 'd', 'e'],
    'C': [1.1, '1.0', '1.3', 2, 5]}) 
convert_dict = {'A': int,
                'C': float
                }
 
df = df.astype(convert_dict)
flterRecord = df.loc[(df['A'] >20) & (df['C']>2)]
print(flterRecord)
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q17. How do you calculate the mean of a column in a Pandas DataFrame?


ANs:df['A'].mean()
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q18. How do you calculate the standard deviation of a column in a Pandas DataFrame?

Ans:df['A'].std()

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q19. How do you calculate the correlation between two columns in a Pandas DataFrame?

Ans:
data = pd.DataFrame({
    "column1": [12, 23, 45, 67],
    "column2": [67, 54, 32, 1],
    "column3": [34, 23, 56, 23]
}
)
data['column1'].corr(data['column2'])

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q20. How do you select specific columns in a DataFrame using their labels?

Ans: df['A']

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q21. How do you select specific rows in a DataFrame using their indexes?

Ans: df.iloc[2]

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q22. How do you sort a DataFrame by a specific column?
Ans:
df = pd.DataFrame({
    'A': [22, 12, 53, 4, 25],
    'B': ['a', 'b', 'c', 'd', 'e'],
    'C': [1.1, '1.0', '1.3', 2, 5]})
df.sort_values('A') #accending order
df.sort_values('A',ascending=False) #decending order

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q23. How do you create a new column in a DataFrame based on the values of another column?

df = pd.DataFrame({
    'A': [22, 12, 53, 4, 25],
    'B': ['a', 'b', 'c', 'd', 'e'],
    'C': [1.1, '1.0', '1.3', 2, 5]})
df['D']=df['A']+10

df

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q24. How do you remove duplicates from a DataFrame?
Ans:
df.drop_duplicates()
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q25. What is the difference between .loc and .iloc in Pandas?

Ans:
The function .loc is typically used for label indexing and can access multiple columns, while .iloc is used for integer indexing.
